# ZSH (Z SHELL)



## Розділ &#127991; інструменти &#129520;

>&#128161; Unix-оболонка, яку можна використовувати як інтерактивну оболонку для входу в систему і як командний інтерпретатор для написання командних сценаріїв. Zsh - це розширена оболонка Bourne з багатьма покращеннями, зокрема деякими можливостями Bash, ksh та tcsh.

- **версія програми &#128230;**: :four: . :three: . :one: :four:
- **розробник &#128422;**: Peter Stephenson, et al.
- **офіційний сайт**: [посилання &#128279;](https://www.zsh.org/)

## Операційні Cистеми

### Linux &#128039;

## Як встановити

- перевірка *shell*, який використовується у системі

```bash
echo $SHELL
```

- встановлюємо *zsh-shell* arch-linux

```bash
sudo pacman -S zsh zsh-completions
```

- встановлення *zsh-shell* fedora

```bash
sudo dnf install zsh zsh-completions
```

- запускаємо *zsh*

```bash
zsh
```

- варіанти для вибору **1**, **2**, **1**, **0**, тепер встановлюємо
- встановлення для певного користувача

```bash
chsh -s /bin/zsh/username
```

- встановлюємо для усіх користувачів

```bash
chsh -s(which zsh)
```

